\documentclass[11pt,twojust]{dtekprotokoll}

% Titel
\title{Protokoll sektionsmöte}
\date{2017-12-07}
\verksamhetsar{2017/2018}
\start{17:18}
\plats{HC2}
\motesnummer{3}

\begin{document}

\maketitle
\makeheadfoot
\input{funktionarer.tex}

Kallelse: se \bilaga{kallelse}

Övriga närvarande, se \bilaga{narvaro}

\section{Preliminärer}
\subsection{Mötets öppnande}
   \mordf~förklarar mötet öppnat klockan 17:17.
\subsection{Val av mötesordförande}
   \beslut{\mordf~väljs till mötesordförande.}
\subsection{Val av vice mötesordförande}
   \beslut{\mvice~väljs till vice mötesordförande.}
\subsection{Val av mötessekreterare}
   \beslut{\msekr~väljs till mötessekreterare.}
\subsection{Val av två justeringsmän tillika rösträknare}
   \beslut{\justone~och \justtwo~väljs till justeringsmän tillika rösträknare.}
\subsection{Adjungeringar}
   Olle Anthin dyker upp under Styrets rapportpunkt.

   \beslut{Mötet beslutar att adjungera Olle Anthin med närvarorätt och yttranderätt.}
\subsection{Fastställande av mötesordning}
   \beslut{Mötesordningen fastställs utan tillägg.}
\subsection{Godkännande av föredragningslistan}
   \beslut{Föredragningslistan godkänns utan ändringar.}
\subsection{Föregående mötesprotokoll}
   Protokollet från sektionsmöte 2 läsåret 2017/2018 är skrivet, justerat
   och anslaget. Det finns i \bilaga{foregprotokoll}.

   \beslut{Mötet beslutar att lägga protokollet från sektionsmöte 2 läsåret
   2017/2018 till handlingarna.}
\subsection{Mötets behörighet och beslutsmässighet}
   Mötet är utlyst och sammankallat i god ordning.

   \beslut{Mötet beslutar att mötet är behörigt och beslutsmässigt.}
\section{Meddelanden}
   \subsection{Talhennapresidiet}
   Talhennapresidiet meddelar att det finns en ny, fin HOWTO som beskriver hur
   man skriver en motion till sektionsmötet.
   Den finns här: https://demeter.dtek.se/wiki/Sektionsmöte/Motioner

   \subsection{Studentkåren}
   Lisa från kårstyrelsen pratar bland annat om Studentrösten, en kurs i
   personlig utveckling i vår, en stilla uppmaning att fylla i medlemsmätningen
   och studentbarometern. Sedan tipsar hon om aspning och annat kul att göra på
   studentkåren. Hon avslutar med löfte om lussekatter och glögg om vi dyker
   upp på Luciafirande den trettonde december klockan 07:00 i Kårhuset.

   \subsection{DRust}
   DRust ber alla att returnera gafflar för sektionens ekonomi klarar inte den
   nuvarande gaffelsituationen. I morse hade sektionen 39 gafflar efter att
   DRust hade köpt jättemånga gafflar och flera av dem sedan försvunnit.
   Se~\bilaga{gafflar} för informativ graf.

   \subsection{Mike delar ut en barspegel}

   Klockan 19:45, strax efter maten, reser vi bakåt i tiden till den här
   punkten.

   Mike berättar om barspegeln, ljud och Marcus ''Mimpen'' Perssons bravader när
   han inte tog några genvägar till det perfekta ljudet utan istället
   installerade ett välljudande ljudsystem i basen.

\section{Fyllnadsval till DNS}
   \subsection{0-2 medlemmar}

   Viktor Hallén ställer sig upp.

   \beslut{Mötet väljer Viktor Hallén till medlem i DNS.}

\section{Fyllnadsval till dHack}
   \subsection{0-1 Mikrodatordriftsystemman}
   Viktor Hallén ställer sig upp.

   \beslut{Mötet väljer Viktor Hallén till mikrodatordriftsystemman i dHack.}

\section{Rapporter}

  Följande delar av sektionen presenterar sina rapporter och besvarar upplysta
  frågor från mötesdeltagarna. Rapporterna finns i de listade bilagorna.

  \begin{itemize}
      \item D6 \\
          Se \bilaga{rapport:d6}
      \item DNollk \\
          Se \bilaga{rapport:dnollk}
      \item DRust \\
          Se \bilaga{rapport:drust}
      \item Delta \\
          Se \bilaga{rapport:delta}
      \item DNS \\
          Se \bilaga{rapport:dns}
      \item DAG \\
          Se \bilaga{rapport:dag}
      \item Styret \\
          Se \bilaga{rapport:dstyret} för verksamhetsrapport, \\
          \bilaga{rapport:sektbalans} för balansrapport och
          \bilaga{rapport:sektresultat} för resultatrapport.
      \item Återrapportering från DBus \\
            Angående möjligheten att måla databussen orange.
          Se \bilaga{rapport:dbus}
  \end{itemize}

  ''Om man bara ger sju datateknologer sandpapper och färg och säger:
  Go crazy ba'!''\\
      -- Blåklinten angående ett av förslagen i rapporten som utreder hur dBus
         kan bli orange.

\section{Bordlagda ärenden}
\subsection{Ansvarsfrihet för verksamhetsåret 2009/2010}
   Inget nytt att redovisa. Frågan bordläggs.
\subsection{Ansvarsfrihet för verksamhetsåret 2011/2012}
   Inget nytt att redovisa. Frågan bordläggs.
\subsection{Ansvarsfrihet för verksamhetsåret 2013/2014}
   Inget nytt att redovisa. Frågan bordläggs.
\subsection{Ansvarsfrihet för verksamhetsåret 2014/2015}
   Inget nytt att redovisa. Frågan bordläggs.
\subsection{Ansvarsfrihet för verksamhetsåret 2015/2016}
   Inget nytt att redovisa. Frågan bordläggs.
\subsection{Ansvarsfrihet för verksamhetsåret 2016/2017}
   Inget nytt att redovisa. Frågan bordläggs.

\section{Propositioner}

\subsection{Val av SAMO (andra läsningen)}

Propositionen godkänns andra gången med över två tredjedelars majoritet och kan
därför ändra stadgarna enligt att-satserna nedan. För bakgrund,
se \bilaga{prop:samo}.
\begin{itemize}
    \item \beslut{att under punkt 6.2 \textit{Sammansättning} i stadgarna
        lägga till SAMO}
    \item \beslut{att under punkt 2.3 \textit{Medlemmar} i reglementet ta bort
        punkten: 1 övrig ledamot}
    \item \beslut{att under punkt 2.1 \textit{Ansvarsområden} i reglementet
        flytta 2.1.6 \textit{Det åligger Studie nämndens ordförande samt övriga
        föreningsordförande att} till en ny punkt 2.1.7}
    \item \beslut{att under punkt 2.1 \textit{Ansvarsområden} i reglementet
        ändra 2.1.6 till:
        2.1.6 \textit{Det åligger sektionens SAMO att:} \\
    -- verka för studenternas trivsel på sektionen \\
    -- bistå studenter i frågor kring fysisk och psykisk hälsa \\
    -- föra sektionens talan i frågor kring psykosocial och fysisk studie- och
       arbetsmiljö}
\end{itemize}

\subsection{Räkenskapsår}

Propositionen godkänns första gången med över två tredjedelars majoritet enligt
nedan och vi väntar med spänning på andra läsningen. För bakgrund se
\bilaga{prop:rakenskapsaar}.

\begin{itemize}
    \item \beslut{att lägga till punkt 1.4 i stadgan med rubrik räkenskapsår;
    \textbf{Teknologsektionens och dess kommittéers räkenskapsår löper från den
    första maj till den sista april.}}
\end{itemize}

\subsection{Sektionskommittéer}

Propositionen godkänns första gången med över två tredjedelars majoritet
och vi väntar med spänning på andra läsningen. För bakgrund se
\bilaga{prop:sektkomm}.

\begin{itemize}
    \item \beslut{att alla förekomster, i stadgan, av ordet ''sektionsförening''
        ändras till ''sektionskommitté''.}
    \item \beslut{att alla förekomster, i reglementet, av ordet
        ''sektionsförening'' ändras till ''sektionskommitté''. Förutsatt att
        ovan nämnda stadgeändring röstas igenom på två separata sektionsmöten.}
\end{itemize}

\section{Motioner}

\subsection{Motiveringar till valberedningens nomineringsbeslut}

Samuel ''Fjällräven'' Rörgren presenterar sin motion.
Se \bilaga{motion:motvalb}.

\ordf~presenterar styrets betänkande. Se \bilaga{bet:motvalb}.

Debatten är vild men civiliserad.

\beslut{Motionen \textit{Motiveringar till valberedningens nomineringsbeslut}
avslås i sin helhet av mötet.}

\subsection{Motnomineringar i reglementet}

Samuel ''Fjällräven'' Rörgren väljer att inte lyfta sin motion. Det gör ej
heller någon annan på mötet. Därför behandlas motionen inte av mötet.
Se möteskallelse för motionen i fråga.

\subsection{Motionsskrivarstuga}

Samuel ''Fjällräven'' Rörgren väljer att inte lyfta sin motion. Det gör ej
heller någon annan på mötet. Därför behandlas motionen inte av mötet.
Se möteskallelse för motionen i fråga.

\section{Val till Datas Ludologer}

\subsection{Ordförande}

Martin ''Skråne'' Wendt närvarar inte på mötet, därför ställer sig Algot
Nilsson upp för ''Skråne'' och för hans talan. Algot går efter presentation och
frågestund och sätter sig på sin plats och beslut fattas efter kort diskussion.

\beslut{Mötet väljer Martin ''Skråne'' Wendt till ordförande för
Datas Ludologer.}

\subsection{0--4 övriga ledamöter}

Tove Svensson, Denis Furian, Anders ''Skuggan'' Berggren Sjöblom och
Erik ''Musen'' Ljungdahl ställer sig upp och presenterar sig.

Frågor ställs till de sökande. Frågorna besvaras av de sökande.

De sökande lämnar rummet

Mötet diskuterar de sökande.

Ventilationen startar för första gången under mötet. Applåder utbryter, sen
stänger ventilationen av sig men rummet känns mycket svalare och trevligare.

\beslut{Mötet väljer Tove Svensson, Denis Furian,
Anders ''Skuggan'' Berggren Sjöblom och Erik ''Musen'' Ljungdahl till
övriga ledamöter i Datas Ludologer.}

\section{Val till DNollK}

\subsection{Ordförande}

Malte Carlstedt ställer sig upp och presenterar sig.

Malte lämnar rummet ut.

Mike presenterar valberedningens nominering, Malte.
Se \bilaga{valberedning} för detaljer.

Mötet diskuterar den sökande.

\beslut{Mötet väljer Malte Carlstedt till ordförande i DNollK.}

\subsection{Kassör}

Anton ''Snipråkan'' Håkansson och Gustaf Engström ställer sig upp.

De sökande lämnar rummet ut.

Mike presenterar valberedningens nominering, Snipråkan.
Se \bilaga{valberedning} för detaljer.

Mötet diskuterar de sökande.

\beslut{Mötet väljer Anton ''Snipråkan'' Håkansson till kassör i DNollK.}

\subsection{4--5 övriga ledamöter}

Gustaf Engström, Henrik Valter, Henrik ''Brev'' Andersson,
Johanna ''Samu'' Samuelsson, Nora Ojensa, Joakim ''Burre'' Burman,
Christian ''Crippa'' Weckner, Lukas ''Sandman'' Sandman,
Alexander ''Najs'' Arvidsson, Johanna ''Kotten'' Gran, Erik ''Tölv'' Bohman
ställer sig upp och presenterar sig.

De sökande lämnar rummet.

Mike presenterar valberedningens förslag: Alexander ''Najs'' Arvidsson, Joakim ''Burre'' Burman, Johanna ''Kotten'' Gran, Erik ''Tölv'' Bohman, Johanna ''Samu'' Samuelsson.
Se \bilaga{valberedning} för detaljer.

Mötet diskuterar de sökande.

\beslut{Mötet väljer Johanna ''Samu'' Samuelsson, Joakim ''Burre'' Burman,
Alexander ''Najs'' Arvidsson, Johanna ''Kotten'' Gran, Erik ''Tölv'' Bohman
till övriga ledamöter i DNollK}

\section{Övriga frågor}

\subsection{En såpbubbelmaskin lottas ut}

Vetenskapligt fastställd slump används för att på ett slumpmässigt sätt utse
en vinnare.

Mötet utbryter i entusiastiska vrål, kravaller och euforisk glädje när
Lukas ''Bullen'' Ögnelod vinner såpbubbelmaskinen.

\section{Mötets avslutande}
  \mordf~förklarar mötet avslutat 22:13.

''Då är det ingen demokratifråga längre, ge honom öl om ni vill.'' \\
-- \mordf~när mötet var slut och ölen likaså men en ordningsfråga väcktes
   där en mötesdeltagare tyckte att fanbäraren såg törstig ut.

\newpage

\makesigns{\msekr}{\mordf}[\justone][\justtwo]

\newpage

\listofbeslut

\listofbilagor

\input{bilagor.tex}

\end{document}
